+++
title = "ACP DevOps 技术文档"
description = ""
alwaysopen = false
+++

# ACP DevOps 技术文档

## 目录结构说明

注： 内部研发 包含 前后端研发， 测试， 运维

|目录|目标人群| 说明|
|-----|----|----|
| `arch` 架构介绍 | 内部研发，解决方案同事，资深售前， 资深PSD | 总体架构相关的内容|
| `concepts` 概念 | 内部研发，解决方案同事， PSD| 全局的概念， 可以了解整体产品的在技术上的抽象 |
| `components` 组件 | 内部研发，解决方案同事, 有需要的PSD |  改目录是自动生成的， 会根据 code.yaml 中配置的代码仓库，自动将 各个代码仓库中的 readme.md 和 docs 目录放在这里。不用手动编写 |
| `customize` 定制化 | 内部研发，解决方案同事， PSD| 定制化相关，回答如何对产品做定制化 |
| `prd` 用户需求文档 | 产品，内部研发，解决方案同事| 产品的需求文档 |
| `prd/pipeline` 流水线用户需求文档 | 内部研发，解决方案同事| 流水线相关的需求文档 |
| `feature` 开发设计文档 | 内部研发，解决方案同事| 产品功能的实现机制原理类文档，结构和产品的功能保持一致。目标是， 保证读者阅读后，理解当前功能的实现的基本原理 |
| `feature/pipeline` 流水线功能的设计文档 | 内部研发，解决方案同事| 流水线相关的功能实现机制类文档， 里边的md 文件，以较大的功能模块为划分。 为了生成交付给客户的《功能设计文档》的章节有序性，单个文件的内容，避免使用标题。如果需要使用标题，需要从 H4 开始 |
| `feature/pipeline/overview` 总体流程 | 内部研发，解决方案同事| 流水线相关的总体流程说明， 通过该文件，来描述当前模板的整体实现机制，需要配以图表进行说明 |
| `feature/pipeline/deploy` 部署相关 | 内部研发，解决方案同事| 流水线部分与运维部署相关的内容 |
| `feature/pipeline/design` 过程中的设计文档 | 内部研发，解决方案同事| 流水线相关功能， 在初期的设计文档，随着功能的迭代，聚焦反馈某一次的优化的内容， 不保证内容的时效性。 |
| `feature/pipeline/troubleshooting.md` 常见问题排查 | 内部研发，解决方案同事, PSD| 流水线相关的问题排查文档，通用的排查技巧放在`system/troubleshooting.md` 中进行引用。 |
| `system` 系统设计文档 | 内部研发，解决方案同事| 非功能性系统设计文档， 目标产物，以某个功能为维度， 保证内容的时效性，准确性。 |
| `system/design` 过程中的系统设计文档 | 内部研发，解决方案同事| 非功能性系统设计文档， 过程中的产物，聚焦某一次的设计，不保证内容的时效性。 |
| `system/troubleshooting.md` 非功能性排查文档 | 内部研发，解决方案同事，PSD| 非功能性排查文档，通常这里边可以放一些与具体功能无关的内容，或者一些通用的排查技巧， 供其他排查文档引用。 |
| `service-delivery`| 内部研发，解决方案同事，PSD | 本目录主要描述一些目前不在产品可视化的操作内，可以通过手工操作，实施的手段来解决的问题。 |
| `aggregation`| 聚合的内容不同， 面向的目标用户可能不同 | 产生一些自动聚合类的文档，内容一般都是其他目录中的内容。|
| `aggregation/troubleshooting.md`| 内部研发，解决方案同事， PSD | 聚合所有模块的场景问题的排查文档 |